<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>Dragon's notes - Cycling</title><link href="https://eugene-andrienko.com/" rel="alternate"></link><link href="https://eugene-andrienko.com/feeds/cycling.atom.xml" rel="self"></link><id>https://eugene-andrienko.com/</id><updated>2021-05-17T10:00:00+03:00</updated><entry><title>Открытие велосезона с INSLED</title><link href="https://eugene-andrienko.com/insled-open.html" rel="alternate"></link><published>2021-05-17T10:00:00+03:00</published><updated>2021-05-17T10:00:00+03:00</updated><author><name>Eugene</name></author><id>tag:eugene-andrienko.com,2021-05-17:/insled-open.html</id><summary type="html">&lt;p class="first last"&gt;Помимо обычных для, наверное, любого города бесплатных велосипедных
«покатушек» — у нас в Петебурге есть и платные, которые организуют
различные велоклубы. Один из таких клубов — &lt;span class="caps"&gt;INSLED&lt;/span&gt; — и в эти выходные
у них была таки бесплатная (ой вэй!) поездка, в честь открытия
сезона. Из любопытства я присоединился к ним — посмотреть как всё это&amp;nbsp;выглядит.&lt;/p&gt;
</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;span class="bukvica"&gt;П&lt;/span&gt;омимо обычных для, наверное, любого города бесплатных велосипедных «покатушек»
— у нас в Петебурге есть и платные, которые организуют различные велоклубы. Один
из таких клубов — &lt;a class="reference external" href="https://vk.com/insled"&gt;&lt;span class="caps"&gt;INSLED&lt;/span&gt;&lt;/a&gt; — и в эти выходные у них
была таки бесплатная (ой вэй!) поездка, в честь открытия сезона. Из любопытства
я присоединился к ним — посмотреть как всё это выглядит.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Естественно, перед выездом я не выспался — но и перед выездом на &lt;a class="reference external" href="https://eugene-andrienko.com/balticstar-north-open-2021.html"&gt;открытие
«Балтийской звезды»&lt;/a&gt; я тоже не
высыпался — так что это меня не остановило. Спокойно и без приключений доехал до
Озёрной станции МОЖД — ну если не считать небольшого куска Солунской улицы с
гравийной дорогой, которая выглядит так, будто её бомбили вместо Воронежа:&lt;/p&gt;
&lt;div class="figure align-center"&gt;
&lt;img alt="Солунская улица" class="img-fluid" src="https://eugene-andrienko.com/Cycling/images/2021/pain.gif"/&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Дальше, после старта пришлось немного пострадать в Новоорловском заказнике, где
нашлось и немного грязищи, и мокрых корней, и ещё мы там кругами ездили — видимо
чтобы все осознали, что их ожидает в будущем и кто не любит такое — отвалились,
пока они ещё в черте города. Но я остался, ожидая обёщанную вторую половину
маршрута, где должен был быть асфальт и ничего кроме асфальта.&lt;/p&gt;
&lt;div class="figure align-center"&gt;
&lt;img alt="Круги по Новоорловскому заказнику" class="img-fluid" src="https://eugene-andrienko.com/Cycling/images/2021/004.png"/&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Дальше уже были более менее ровные асфальтовые и гравийные дороги. Следующая
точка для страданий на маршруте — ждала нас под мостом для КАД — два километра
гравийной дороги, которая могла бы быть прекрасной дорогой для гревела — если бы
она не была вся в ямах как после бомбёжки. В итоге ты едешь не прямо, а
постоянно либо обруливаешь эти ямы, либо терпишь килевую качку на
велосипеде. Под самим мостом ко всему этому «великолепию» добавился ещё и песок,
в котором я вяз передним колесом как финансово безграмотный — в кредитах.&lt;/p&gt;
&lt;div class="figure align-center"&gt;
&lt;img alt="Проезд под ЗСД" class="img-fluid" src="https://eugene-andrienko.com/Cycling/images/2021/003.png"/&gt;
&lt;p class="caption"&gt;&lt;em&gt;Проезд под ЗСД&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;В принципе, я уже начал что-то подозревать о пристрастии организаторов к лесным
дорогам на подъезде к памятнику «Молох Тоталитаризма», после того как мы
свернули с улицы Володарского куда-то в лес и поехали по узенькой тропинке с
постоянными подъёмами и спусками, когда буквально в двух метрах слева проходило
идеально ровное, прямое и практически пустое шоссе, по которому проезжало от
силы два-три автомобиля за полчаса. Но, возможно, такой выбор маршрута был
обусловлен массовостью покатушки, когда к тебе приезжают неизвестные люди на
велосипедах и надо безопасно прокатить их по маршруту, чтобы никого не сбили.&lt;/p&gt;
&lt;div class="figure align-center"&gt;
&lt;img alt="Лесная тропинка вместо шоссе" class="img-fluid" src="https://eugene-andrienko.com/Cycling/images/2021/002.png"/&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Основное «блюдо» нас ожидало сильно позже, уже после первого привала, с
прекрасными видами:&lt;/p&gt;
&lt;div class="figure align-center"&gt;
&lt;img alt="Место первого привала" class="img-fluid" src="https://eugene-andrienko.com/Cycling/images/2021/PANO_20210516_151023.jpg"/&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Нас ожидало много-много хорошей грязи на дороге — восточнее пересечения ЗСД и
Чёрной речки, рядом с Сестрорецким разливом. И в этом болоте мы завязли
надолго… Я, со своими узкими покрышками Maxxis Mud Wrestler (700x33C), которые
нещадно вязли и скользили по свежей грязище, больше бегал с велосипедом, чем
ехал на нём — всё по заветам циклокросса.&lt;/p&gt;
&lt;div class="figure align-center"&gt;
&lt;img alt="Грязища!" class="img-fluid" src="https://eugene-andrienko.com/Cycling/images/2021/0zM9crih1.jpg"/&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="figure align-center"&gt;
&lt;img alt="Грязища!" class="img-fluid" src="https://eugene-andrienko.com/Cycling/images/2021/0zM9crii1.jpg"/&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Дальше, по дороге на Глухое озеро стало уже попроще — сначала нормальная
гравийная дорога, по которой можно ехать быстро, а потом и приличный асфальт начался.&lt;/p&gt;
&lt;div class="figure align-center"&gt;
&lt;img alt="Привал у Сестрорецкого разлива" class="img-fluid" src="https://eugene-andrienko.com/Cycling/images/2021/0zM3mvig1.jpg"/&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="figure align-center"&gt;
&lt;img alt="Привал у Сестрорецкого разлива" class="img-fluid" src="https://eugene-andrienko.com/Cycling/images/2021/0zM3mvij1.jpg"/&gt;
&lt;p class="caption"&gt;&lt;em&gt;Привал у Сестрорецкого разлива&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;На привале рядом с Сестрорецким разливом я аж успел замёрзнуть, пока ведущие
проводили всякие там конкурсы — конечно же у меня был с собой свитер и
непродуваемая куртка, но через какое-то время перестали согревать и они. Еда,
конечно же, уже закончилась — остался банан и пара шоколадных батончиков, так
что согреть себя можно было только ритмичными движениями и поэтому я решил уже
не ехать вместе со всеми и быстро-быстро укатил к велодорожке, которая идёт
вдоль дороги к шалашу Ленина. Согрелся только у станции «Горская».&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Велодорожка оказалась типичным примером «велоинфраструктуры» в нашей области —
как транспортная линия рядом с обычной автомобильной дорогой она служить не
может — на ней можно разве что кататься для развлечения — потому что она полна
детей; фоткающихся прямо на проезжей части инстаграмщиц; скейтбордистов, которые
едут по встречке прямо на тебя, полностью игнорируя и велосипед с горящими
габаритами и велофарой, и твои окрики, как будто ты святой дух. Ну и так далее и
тому подобное.&lt;/p&gt;
&lt;div class="figure align-center"&gt;
&lt;img alt="Инстаграмщицы на проезжей части" class="img-fluid" src="https://eugene-andrienko.com/Cycling/images/2021/shot0002.png"/&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="figure align-center"&gt;
&lt;img alt="Скейтбордисты на проезжей части" class="img-fluid" src="https://eugene-andrienko.com/Cycling/images/2021/shot0003.png"/&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;К счастью, велодорожка резко закончилась в нигде у Тарховской улицы и дальше
можно было уже спокойно ехать по обычной дороге до Горской. Где я и сел на
электричку до Петербурга, ибо ты не ты когда голоден и когда в холодильнике тебя
ждёт прекрасная, собственноручно пожаренная курочка и картофель с огурцами :-).&lt;/p&gt;
&lt;hr class="docutils"/&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class="reference external" href="https://www.strava.com/activities/5311891152"&gt;Трек в Strava&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class="reference external" href="Cycling/files/2021/2021-05-16_09-49_Sun.gpx"&gt;&lt;span class="caps"&gt;GPX&lt;/span&gt;-файл с треком&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</content><category term="Cycling"></category><category term="вылазки"></category></entry><entry><title>Северное открытие летнего сезона 2021 с «Балтийской звездой»</title><link href="https://eugene-andrienko.com/balticstar-north-open-2021.html" rel="alternate"></link><published>2021-04-12T12:00:00+03:00</published><updated>2021-04-12T12:00:00+03:00</updated><author><name>Eugene</name></author><id>tag:eugene-andrienko.com,2021-04-12:/balticstar-north-open-2021.html</id><summary type="html">&lt;p class="first last"&gt;В этом мире существуют и извращенцы, и любители БДСМ, и прочие
мазохисты — а есть люди, которые едут на 100 км с клубом «Балтийская
звезда» без предварительной подготовки. Обычно рекомендуется проезжать
в два раза большее расстояние за пару недель до мероприятия, но это же
не мой метод. Мой метод — слабоумие и&amp;nbsp;отвага!&lt;/p&gt;
</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;span class="bukvica"&gt;В&lt;/span&gt; этом мире существуют и извращенцы, и любители БДСМ, и прочие мазохисты — а
есть люди, которые едут на 100 км с клубом «Балтийская звезда» без
предварительной подготовки. Обычно &lt;a class="reference external" href="https://www.balticstar.spb.ru/first.htm"&gt;рекомендуется&lt;/a&gt; проезжать в два раза большее
расстояние за пару недель до мероприятия, но это же не мой метод. Мой метод —
слабоумие и отвага!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Перед тем как выехать, я заблаговременно сунул в холодильник бифштекс из
доставки и огроменную банку нутеллы — чтобы эта прекрасная еда ждала меня дома и
у меня была мотивация доехать до финиша.&lt;/p&gt;
&lt;div class="figure align-center" style="width: 70%"&gt;
&lt;img alt="Водитель! Тебя ждут дома" class="img-fluid" src="https://eugene-andrienko.com/Cycling/images/2021/driver_waiting_home.jpg"/&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Утром я выспался (ну типа), хорошо позавтракал, да поехал на Поклонную гору. По
пути меня весьма порадовал водитель уборочного КАМАЗа, который пылесосил правую
полосу со скоростью пешехода и, пока я маячил в 20 метрах от него, не рискуя
дышать пылью из под его щёток и в принципе совершать какие-либо манёвры рядом с
КАМАЗом — остановился, вышел из кабины (!) и пропустил меня.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;А ещё кто-то умудряется рассказывать, что все водители ненавидят велосипедистов
и мечтают их сбить — враньё это всё.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;На месте встречи нашёл организатора третьей — самой медленной из заявленных —
группы, спросил у него как проезжать кольцевую развязку в районе Симагино. Из
ответа быстро стало ясно, что всё в общем-то так же, как и в городе — включаешь
своё ректальное обоняние на максимум и не рискуешь попусту. Я решил держаться с
группой до развязки во что бы то ни стало, чтобы преодолеть эту последнюю
стрёмную точку в нашем маршруте большой толпой, где есть люди, которые уже давно
ездят по шоссе.&lt;/p&gt;
&lt;hr class="docutils"/&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class="bukvica"&gt;С&lt;/span&gt;ам я выезжал на шоссе практически в первый раз и хотел разобраться каково это —
ездить по шоссе на велосипеде. За 11 лет езды на велосипеде в городе я привык к
городским скоростям, куче светофоров и лежачим полицейским, и ко множеству машин
вокруг — и не очень понимал как люди ездят по шоссе, где скорости выше, а
ограничений для потока особо и нет.&lt;/p&gt;
&lt;div class="figure align-center" style="width: 90%"&gt;
&lt;img alt="Велосипедист на шоссе" class="img-fluid" src="https://eugene-andrienko.com/Cycling/images/2021/shot0006.png"/&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Как оказалось, стоит каким либо образом — вместе с организованной велогруппой,
на электричке или по Приморской «велодорожке» — выползти из города за пределы
КАД (или Зеленогорска в случае «велодорожки» вдоль залива), как машин на шоссе
магическим образом становится крайне мало. Ничто не напоминает городскую толчею,
а те немногие машины, которые проезжают мимо — видят велосипедиста по его задним
маячкам заранее и иногда даже опережают аж по соседней полосе или вылезая на
встречку. По крайней мере — большинство. Ведь их основная цель — спокойно
доехать из пункта А в пункт Б, а не сбить во что бы то ни стало проклятый
велосипед, как узколобо думают некоторые любители кататься на диване.&lt;/p&gt;
&lt;hr class="docutils"/&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class="bukvica"&gt;П&lt;/span&gt;ервые 40 км намотались на колесо просто прекрасно — делаешь всё по мануалу,
чтобы не убить колени — и всё хорошо:&lt;/p&gt;
&lt;div class="line-block"&gt;
&lt;div class="line"&gt;&lt;br/&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p class="first"&gt;Периодически пьёшь воду, примерно каждые 5-10 км, даже если не хочется. Иначе
колени «обсохнут» и можно заказывать новые коленные суставы на АлиЭкспрессе.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p class="first"&gt;Периодчески ешь мюсли, бананы, мармелад и всякие прочие быстроусвояемые
углеводы, даже если не голоден, чтобы в топке всегда был уголь.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;У меня польза от этого становится заметна примерно на 50-60 километре — кинешь
в себя мюсли и сразу ехать становится легче и веселее.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p class="first"&gt;Передачи — низкие, каденс — высокий. Тут примерно как на машине — стартуешь на
пониженной передаче, а потом уже в движении перетыкаешь на передачу
повыше. Лучше крутить педали быстро и легко, а ехать медленно, чем давить на
них изо всех сил, медленно убивая колени под нагрузкой.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p class="first"&gt;Ну и круговое педалирование на контактных педалях тоже помогает — сил надо
тратить меньше, нагрузка на колени тоже меньше, а крутящий момент выше. Правда
я так и не научился бессознательно и всегда педалировать вкруговую, и включаю
этот режим пока лишь сознательно, вспоминая о нём у подъёмов.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Кстати, о подъёмах — на 50 километре они, вместе с крупнозернистым асфальтом с
дырами как после бомбёжки и талым льдом со стороны обочины — меня таки
доконали. Встал, отдохнул, потом проехал 800 метров до группы, которая встала у
придорожного кафе.&lt;/p&gt;
&lt;div class="figure align-center" style="width: 90%"&gt;
&lt;img alt="Велосипедист на шоссе" class="img-fluid" src="https://eugene-andrienko.com/Cycling/images/2021/shot0015.png"/&gt;
&lt;p class="caption"&gt;&lt;em&gt;Тут асфальт ещё нормальный, но лёд на обочине уже присутствует&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Дальше, на 66 километре у меня, «совершенно внезапно» (на самом деле нет —
закономерный результат отсутствия предварительной подготовки) начало сводить
передние бедренные мышцы. Тут я уже спокойно отвалился от группы, отдохнул и
проехал 2 км до очередного кафе, где все встали.&lt;/p&gt;
&lt;div class="figure align-center" style="width: 70%"&gt;
&lt;img alt="Велосипед на шоссе" class="img-fluid" src="https://eugene-andrienko.com/Cycling/images/2021/IMG_20210411_133243.jpg"/&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;На 69 километре сломались очки и дальше пришлось ехать без них — пренеприятное
ощущение, как будто ты едешь голым. И весь сор на дороге только так летит в глаза.&lt;/p&gt;
&lt;div class="figure align-center" style="width: 30%"&gt;
&lt;img alt="Сломанные велоочки" class="img-fluid" src="https://eugene-andrienko.com/Cycling/images/2021/IMG_20210411_135533.jpg"/&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Таким макаром я проехал десяток километров по Приморскому шоссе. Потом начались
неприятности, сильно замедлившие меня:&lt;/p&gt;
&lt;ol class="arabic simple"&gt;
&lt;li&gt;Сильно начало сводить бедренные мышцы — пришлось пройти несколько километров
пешком и посидеть на остановке, дабы дать ногам отдохнуть.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Там же словил усталость от дороги из-за чего я посидел и поотдыхал ещё больше
обычного, чтобы не натворить ерунды на дороге, а то придётся потом
«укладываться в гробики без всякой аэробики».&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Без защитных велоочков линзы в глазах начали высыхать от набегающего потока
воздуха — опять таки пришлось встать и проморгаться, пока они заново не смочились.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Примерно после Солнечного поток машин на шоссе значительно увеличился, а на
«велодорожке» в тени был лёд — снова пришлось пройти несколько километров
пешком до начала просушенного участка.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Таким образом, я постепенно доехал до дома. И уже дома меня накрыло непонятно
чем — успел разогреть еду и принять душ, чтобы не выглядеть как самоходная куча
грязи — и в момент, когда я отвечал на звонок друга — внезапно вся усталость
резко на меня навалилась, так что я мог только лежать на диване в состоянии
«меня не кантовать». Не был сил даже на еду и сон, но тем не менее еду я не смог
проигнорировать даже будучи без сил, а всё остальное время просто лежал и отдыхал.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;После ночного сна из последствий 100-километровки без подготовки осталось лишь
ноющее состояние и усталость в мышцах ног и рук, а также дикий
«сушняк». Подозреваю, основные болезненные ощущения в мышцах будут завтра.&lt;/p&gt;
</content><category term="Cycling"></category><category term="вылазки"></category></entry><entry><title>Типажи подписчиков велосипедных групп из ВК</title><link href="https://eugene-andrienko.com/vk-cyclist-types.html" rel="alternate"></link><published>2021-04-08T15:21:00+03:00</published><updated>2021-04-08T15:21:00+03:00</updated><author><name>Eugene</name></author><id>tag:eugene-andrienko.com,2021-04-08:/vk-cyclist-types.html</id><summary type="html">&lt;p class="first last"&gt;Во всяких популярных велосипедных группах из «ВКонтакте» помимо
собственно велосипедистов, которые ездят по своим делам или катаются
для своего же удовольствия — полным полно всяких интересных типажей и
просто странных личностей. За долгие месяцы сидения в этих группах я
смог даже классифицировать эти типажи. Их описания —&amp;nbsp;ниже.&lt;/p&gt;
</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;span class="bukvica"&gt;В&lt;/span&gt;о всяких популярных велосипедных группах из «ВКонтакте» помимо собственно
велосипедистов, которые ездят по своим делам или катаются для своего же
удовольствия — полным полно всяких интересных типажей и просто странных
личностей. За долгие месяцы сидения в этих группах я смог даже классифицировать
эти типажи. Их описания — ниже.&lt;/p&gt;
&lt;div class="admonition caution"&gt;
&lt;p class="first admonition-title"&gt;Осторожно!&lt;/p&gt;
&lt;p class="last"&gt;Определения ниже являются сатирическими. Если вы не оборудованы чувством
юмора — пожалуйста, покиньте данную страницу!&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;dl class="docutils"&gt;
&lt;dt&gt;Тротуарщик (обычный, идейный и «белорус»)&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;&lt;p class="first"&gt;Обычный тротуарщик — самый безобидный в данной подборке. Такой человек честно
признаётся, что он боится ездить по проезжей части, как то предписывается
ПДД, и потому ездит исключительно по тротуару и на дорогу не суётся. Больше
ничем и никак себя не проявляет.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Идейный тротуарщик — ездит по тротуарам в знак протеста. Как он считает, раз
государство не обеспечило его велодорожками и прочей велоинфраструктурой, то
он может ездить где ему хочется — по тротуару. Там ему кажется безопаснее,
чем на дороге (до первого встреченного автомобиля, выезжающего из арки на
проезжую часть, или пешехода, который решил внезапно шагнуть к какой-нибудь
витрине, прямо под колёса).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Тротуарщик-«белорус» — подвид идейного тротуарщика. Убеждён, что велосипеды
имеют статус транспортного средства (и все причитающиеся права и
обязанности) по ошибке и нужно всех велосипедистов, ради сохранения их
жизней, выгнать на тротуары — чтобы было как в Белоруссии, где велосипедисты
могут ездить только по тротуару.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;О том, что среди велосипедистов есть и любители втопить на 25-30 км/ч (и
выше) мгновенной скорости — всегда благополучно забывает, свято веруя в то,
что столкновение с велосипедом практически безвредно для пешехода —
поскольку современный велосипед весит всего десяток килограммов. Массу
самого велосипедиста и закон сохранения импульса — не учитывает.&lt;/p&gt;
&lt;p class="last"&gt;Некоторые из тротуарщиков умеют развлекать рассказами о том, как они умеют
затормозить с 30 км/ч в ноль за полтора метра до внезапно возникшего на
тротуаре пешехода, как они силой мысли поднимают пирамиды Хеопса, зажигают
электрические лампочки и творят прочие чудеса.&lt;/p&gt;
&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;ПДД-диссидент&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;Убеждён, что ПДД придумывали некомпетентные люди в пьяном угаре, а уж он то
точно знает как правильно. Отменяет рандомные пункты ПДД внутри своей головы
из-за чего езда с ним рядом представляет особую опасность из-за его
непредсказуемости на дороге.&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;Red Go Fasta!!!&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;Подвид ПДД-диссидента. Уверен, что он отслеживает всю дорожную обстановку во
время проезда на красный, в том числе и через перекрёстки — поэтому
старательно игнорирует сигналы светофора, думая, что так он ездит
быстрее. На дороге представляет малый уровень опасности — больше
задалбывает, потому что таких приходится обгонять на каждом перегоне,
стартуя с зелёного, если уж ваши маршруты ненароком совпали.&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;Вело-лосось&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;&lt;p class="first"&gt;Ездит по встречке и другим советует. Причины:&lt;/p&gt;
&lt;ul class="simple"&gt;
&lt;li&gt;Не перечитывал ПДД с 1960 года, поэтому до сих пор уверен, что
велосипедисты должны ездить по встречке.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Думает, что так безопаснее — потому что он видит машину, едущую на
него. Про сложение скоростей и уменьшение времени на реакцию из-за
встречного движения — не знает. Отдельные лососи особо опасны из-за своей
веры в то, что они контролируют всё на свете и уж точно успеют увернуться.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Не видит разницы между велодорожками и велополосами. Причина всё та же —
не открывал ПДД.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Просто идиот.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p class="last"&gt;Крайне опасен при движении по дорогам общего пользования — потому что либо
строит из себя русского лётчика Петра Нестерова, до последнего идя на таран,
либо выдавливает едущего по правилам велосипедиста с правого края проезжей
части под машины. Единственный способ борьбы с этим — поступать согласно ПДД
10.1: затормозить в своей полосе, остановиться и наблюдать как этот клоун
будет выруливать.&lt;/p&gt;
&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;Ездок по иностранным ПДД&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;&lt;p class="first"&gt;Свято верует в то, что ездить по иностранным ПДД безопаснее, чем по
местным. Как правило это выражается в вылезании далеко за стоп-линию на
каждом перекрёстке. Иногда это сочетается с верой в то, что так он заметнее
для водителей машин.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;О том, что стоп-линии и пешеходные перекрёстки не просто так нарисованы на
удалении от створа перекрёстка — не думает. В случае столкновения машин на
перекрёстке — сразу же догадывается зачем нужна стоп-линия. Через некоторое
время начинает обращать внимание на поворотники машин и больше не лезет под
машину, поворачивающую направо — сим и излечивается.&lt;/p&gt;
&lt;p class="last"&gt;Как и ездоки на красный, скорее задалбывает, чем представляет реальную
опасность для другого велосипедиста и всё по той же причине — их постоянно
приходится обгонять на каждом перегоне между светофорами.&lt;/p&gt;
&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;Пешеходный переездун&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;&lt;p class="first"&gt;Уверен, что правило, запрещающее переезжать пешеходный переход верхом на
велосипеде — глупое, потому что в «святой Европе» такого правила нет —
и поэтому, живя в России, он ему тоже не следует. Как правило, заканчивается
это примерно &lt;a class="reference external" href="https://www.youtube.com/watch?v=Mmso6CHKCgU"&gt;так&lt;/a&gt;, потом
следует нытье о том, что водитель обязан был заметить, остановиться,
поклониться в ноги и вообще сбил специально, чтобы проучить.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;О том, что следование данному правилу полезно, чтобы в случае ДТП при
разборе тебя не сделали виноватым, а сделали виноватым водителя — не
подозревает, видимо считая, что вышеописанное нытье в ВК прокатит и у
дознавателя в кабинете.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Иногда переездун свято верит в то, что автомобилисты его специально не
замечают. Про то, что водитель не обязан отслеживать быстро едущие
велосипеды у перехода (которых там и не должно быть по ПДД) и ориентируется
лишь на идущих/бегущих пешеходов — не думает.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class="strike"&gt;На дороге практически не опасен — пока ты доедешь на велосипеде по
дороге до пешеходного перехода — его уже успевают сбить более быстрые
автомобили.&lt;/span&gt; &lt;em&gt;Поправка от 08-04-2021:&lt;/em&gt; Весьма опасен на дороге — ввиду
безголовости, незаметности и отсутствия инстинкта самосохранения. Если не
повезёт, то можно врезаться в него на ровном месте и закрыть велосезон досрочно.&lt;/p&gt;
&lt;iframe allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write;
      encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen="" frameborder="0" height="315" src="https://www.youtube-nocookie.com/embed/zIMgEHKa4dA" title="YouTube video player" width="560"&gt;
&lt;/iframe&gt;&lt;p class="last"&gt;Но есть и адекватные пешеходные переездуны — как правило это велосипедисты,
едущие по тротуару с установленным велокреслом и высокой рамой — такие
крутят головой на все 360° и выезжают на переход только когда в радиусе
километра нет ни одной машины. Но их исчезающе мало.&lt;/p&gt;
&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;Борец со шлемами&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;&lt;p class="first"&gt;Ныне вымирающий вид (что впрочем ни капли не удивительно). Агитируют против
ношения шлемов при езде на велосипеде. Как правило, это выражается в
скидывании ссылок на наукообразно выглядящие зарубежные исследования, со
спорными методиками отбора испытуемых, получения и обработки результатов:&lt;/p&gt;
&lt;ol class="arabic"&gt;
&lt;li&gt;&lt;p class="first"&gt;В одном исследовании утверждается, что как только велосипедист надевает
шлем, то он сразу же начинает вести себя более рискованно на дороге,
потому что чувствует себя защищённым — ездит на красный, подрезает
тонированные джипы, стреляет в воздух из травмата.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p class="first"&gt;В другом исследовании говорится о том, что водители склонны более
безответственно относиться к велосипедисту в шлеме — притираются,
подрезают и т.д.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Может быть в Европе это и так, но у нас в России своя специфика — стоит
только надеть велоформу, шлем, выучить сигналы руками и обвешаться
положенными по ПДД маячками по кругу — как водители «совершенно
неожиданно» начинают тебя замечать, пропускают при выезде с прилегающей
территории, держат приемлемый боковой интервал. Скорее всего, потому что
видят, что «спортсмен же едет, ё-моё», а потому и ведут себя более
уважительно. А непонятно кто, в джинсах и футболке не вызывает ни
уважения, ни желания соблюдать боковой интервал.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p class="last"&gt;На дороге представляют опасность лишь для самих себя. В интернете опасны
тем, что разжижают мозг неофитов, пропагандируя среди них езду без шлемов —
поэтому во многих велосипедных группах такая пропаганда запрещена.&lt;/p&gt;
&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;«Велоурбанист»&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;&lt;p class="first"&gt;Подвид обычного урбаниста, отличается от последнего лишь любовью к
велосипеду и велодорожкам.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Но иногда весьма веселит предложениями проектировать транспортную сеть
пятимиллионного Петербурга по тем же лекалам, что и в Копенгагене, где всего
600 тысяч населения и соответствующая разница в площади. А также,
рассуждениями о том, что руль-баран опасен при езде по городу, а удобнее
всего ездить на ситибайках с посадкой как на стуле, наивно предполагая, что
все остальные ездят вот так:&lt;/p&gt;
&lt;div class="figure align-left" style="width: 50%"&gt;
&lt;img alt="Посадка велосипедиста с точки зрения урбаниста" class="img-fluid" src="https://eugene-andrienko.com/Cycling/images/2021/usual-seat-as-urbanist-thinks.jpg"/&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Тогда как в реальности это выглядит вот так:&lt;/p&gt;
&lt;div class="figure align-left" style="width: 50%"&gt;
&lt;img alt="Посадка велосипедиста в реальности" class="img-fluid" src="https://eugene-andrienko.com/Cycling/images/2021/usual-seat.jpg"/&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Любит считать обычных катальцев по маршруту «дом-работа-дом» крутыми
спортсменами только потому, что те ездят в велоформе и в шлемах. Считает,
что велодорожки через весь город нужны в первую очередь людям, которые на
велосипед садятся чтобы проехать километр-другой до ближайшего магазина. То,
что эти велодорожки создадут неудобства тем, кто уже спокойно ездит куда им
надо по дорогам общего пользования — загнав их в резервации с непонятно как
ездящими людьми на велосипедах, колясками с детьми, роллерами, пешеходами и
т.п., где не разгонишься выше 15-20 км/ч без риска в кого-нибудь врезаться —
как правило игнорирует.&lt;/p&gt;
&lt;p class="last"&gt;Ещё, какая-то доля урбанистов любит считать, что подавляющее большинство
велосипедистов ездят не потому что им нравится ездить на велосипеде, а
потому что они за экологию, борются с машинами, углеродным следом и
пластиковыми пакетами. Когда неожиданно выясняется, что множество
велосипедистов имеют аж автомобильные права и автомобиль в собственности, а
на велосипеде ездят совсем не из-за любви к современной борьбе за экологию —
наступает жестокое столкновение с окружающей реальностью.&lt;/p&gt;
&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;Свидетель церкви &lt;span class="caps"&gt;MTB&lt;/span&gt;&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;&lt;p class="first"&gt;Распространяет всякие нелепые слухи о шоссейниках и обо всём, что на них похоже.
Является убеждённым сторонником крайней необходимости горного велосипеда для
езды по городу — ведь для езды по лужам и гравийным парковым тропинкам
исключительно необходимы мощные грязевые покрышки, амортизационная вилка
спасает при столкновении со стыками на разводных мостах и на трещинах в
асфальте, а без двухподвеса к поребрику лучше не приближаться.&lt;/p&gt;
&lt;p class="last"&gt;Как раз от него можно услышать мифы о том, что шоссейные слики настолько
сильно скользят на мокром асфальте или на дорожках в парке, что падение
обеспечено стоит чуть повернуть. Руль-баран якобы не позволяет смотреть
вперёд на сигналы светофора и дорожные знаки. А тонкие шоссейные колёса мол
настолько нежны, что загнутся на первой же кочке.&lt;/p&gt;
&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;Шофёрофоб&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;&lt;p class="first"&gt;По неадекватности переплёвывает ПДД-диссидентов и вело-лососей вместе
взятых. На полном серьёзе думает, что слепых зон не существует и водитель
всё и везде видит, и одновременно с этим, что у всех водителей едет крыша
из-за вдыхания ядовитых испарений от двигателя и поэтому они устраивают ДТП.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В любом посте из массовых велогрупп, с новостью о ДТП между автомобилем и
велосипедистом — таковых будет большинство. Выглядеть это будет примерно так:&lt;/p&gt;
&lt;div class="figure align-center"&gt;
&lt;img alt="Звериная ненависть к автомобилистам" class="img-fluid" src="https://eugene-andrienko.com/Cycling/images/2020/Hate of car drivers.jpg"/&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;На любые попытки адекватных людей урезонить их, начинают разбрасываться
обвинениями в коллаборационизме, «стокгольмском синдроме», подписке на
паблик «ДТП и ЧП в Санкт-Петербурге» и потворстве «врагам велосипедизации».&lt;/p&gt;
&lt;p class="last"&gt;В ряде случаев страдают ещё и русофобией, будучи убеждены, что во всём
виновато «генетическое рабство» русского народа, «поколения алкоголиков» и т.п.&lt;/p&gt;
&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;Моноколёсник-«прогрессивист»&lt;/dt&gt;
&lt;dd&gt;Относительно новый типаж. Занимается тем, что засирает комментарии мемами и
картиночками про моноколесо как транспорт будущего, про превосходство
моноколёс над всеми прочими видами транспорта и т.д. Зимой их активность
увеличивается, что неудивительно.&lt;/dd&gt;
&lt;/dl&gt;
</content><category term="Cycling"></category></entry><entry><title>Спасибо что живой?</title><link href="https://eugene-andrienko.com/thanks-for-living.html" rel="alternate"></link><published>2020-05-17T23:00:00+03:00</published><updated>2020-05-17T23:00:00+03:00</updated><author><name>Eugene</name></author><id>tag:eugene-andrienko.com,2020-05-17:/thanks-for-living.html</id><summary type="html">&lt;p class="first last"&gt;Тут недавно «Велосипедизация Санкт-Петербурга» решила запустить
флешмоб #спасибочтоживой из-за видео со столкновением КамАЗа и
курьера Яндекс-Еды. Я почитал посты и комментарии ко всему этому
флэшмобу и собираюсь выражать всё своё недоумение в данной&amp;nbsp;статье.&lt;/p&gt;
</summary><content type="html">&lt;p&gt;Тут недавно «Велосипедизация Санкт-Петербурга» решила запустить флешмоб
&lt;a class="reference external" href="https://vk.com/feed?q=%23%D1%81%D0%BF%D0%B0%D1%81%D0%B8%D0%B1%D0%BE%D1%87%D1%82%D0%BE%D0%B6%D0%B8%D0%B2%D0%BE%D0%B9&amp;amp;section=search"&gt;#спасибочтоживой&lt;/a&gt;
из-за видео со столкновением КамАЗа и курьера Яндекс-Еды:
&lt;a class="reference external" href="https://vk.com/wall-148235461_774898"&gt;https://vk.com/wall-148235461_774898&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div id="vk_post_-148235461_774898"&gt;&lt;/div&gt;
&lt;script src="https://vk.com/js/api/openapi.js?168" type="text/javascript"&gt;&lt;/script&gt;
&lt;script type="text/javascript"&gt;
  (function() {
    VK.Widgets.Post("vk_post_-148235461_774898", -148235461, 774898, 'JtUqGXYPdUwlCnPXePB9_tcqz8pH');
  }());
&lt;/script&gt;&lt;p&gt;Я почитал посты и комментарии ко всему этому флэшмобу и собираюсь выражать всё
своё недоумение в данной статье.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Во-первых, меня удивляет легистская уверенность людей в том, что стоит вынудить
чиновников создать велодорожки и велополосы в городе, как всё станет хорошо и
мы будем по ним летать с ветерком, как в Амстердаме и прочих «европах».&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Глядя на то, что уже сделано на Большой Зеленина, на Крестовском, на
Луначарского и в Мичуринском парке — где бывает ездят курьеры не пойми как
и во всех возможных направлениях, либо гуляют «яжемамочки» с колясками и дети,
либо у тебя есть встречный поток велосипедистов и рядом ещё пешеходы идут и
тебе совсем не хочется в таких условиях разгоняться до 20-30 км/ч, либо вообще
парковка — у меня возникает закономерный вопрос. Почему все так уверены, что
если заставить чиновников понаделать ещё велодорожек и велополос, то на них
ситуация будет лучше?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Во-вторых, меня удивляет общая сектантская направленность комментариев к
вышеприведённому видео и к флешмобу в популярных велосипедных сообществах,
вроде той же «Велосипедизации Санкт-Петербурга» или «Типичного велосипедиста»:&lt;/p&gt;
&lt;img alt="Комментарии, полные ненависти к автомобилистам" class="img-fluid align-center" src="https://eugene-andrienko.com/Cycling/images/2020/Hate of car drivers.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;Такое ощущение, что эти люди никогда не сидели в машине хотя бы на пассажирском
месте, справа от водителя, и в их окружении нет ни одного автовладельца.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Если бы я выезжал на дорогу с таким настроем, что вокруг «сплошное автобыдло,
которое хочет меня сбить и убить», то я бы долго не проездил. К счастью, в
реальном мире за прошедшие 8-10 лет что я езжу по дорогам, водители в массе
своей начали оставлять достаточный интервал слева от себя. Раньше такого не было
и многие проезжали впритирку, впрочем и это не мешало мне тогда ездить по
дорогам, просто приходилось вертеть головой чаще, чем сейчас. А сейчас уже стало
лучше — я провёл эксперимент — за 40 минут поездки по дорогам мимо меня проехала
только одна машина впритирку, на большой скорости.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Тогда как если почитать комментарии к записям во всяких сообществах, то
начинает складываться совершенно обратное впечатление — большинство машин на
дорогах будут проноситься в миллиметрах от тебя и вообще стараться спихнуть на
обочину, подрезать и задавить.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В-третьих, я категорически отказываюсь понимать людей, которые лезут на
велосипеде между грузовиком (или автобусом, или троллейбусом) и поребриком
или оправдывают подобное поведение велосипедистов.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Да, в ПДД не написано, что «велосипедистам запрещено обгонять большие
автомобили справа», но эти правила не обладают магической силой, которая
волшебным образом убережёт от опасности, из-за чего собственное чувство
самосохранения можно игнорировать.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Лично я, если вижу едущий или стоящий на светофоре грузовик, то не лезу в
просвет между ним и бордюром — грузовик успеет меня догнать и лучше, если ему
не придётся меня обгонять, потому что слепые зоны — увы не миф и какой
выступающей железякой он меня «догонит» сзади — я не знаю. С автобусами и
троллейбусами — то же самое. Рано или поздно оно либо перестроится левее, либо
куда-нибудь свернёт, либо разгонится так, что будет далеко от меня.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Единственное исключение — когда грузовик стоит на светофоре и не собирается
трогаться, а я собираюсь переходить дорогу на зелёный — тогда я спокойно влезаю
между стоящим грузовиком и поребриком, доезжаю до стоп-линии и слезаю с велосипеда.&lt;/p&gt;
&lt;img alt="Стоящий грузовик с велосипедом справа" class="align-left img-fluid" src="https://eugene-andrienko.com/Cycling/images/2020/truck.gif"/&gt;
&lt;p&gt;Короче, чтобы влезать между движущимся или трогающимся большегрузом и
поребриком — надо по настоящему не ценить свою жизнь. Ну либо не иметь мозгов и
не предвидеть вполне себе очевидные последствия такого действия.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Помимо отсутствия велополос и велодорожек на дорогах общего пользования полно
других проблем и странных решений, которые вызывают боль, как я подозреваю, не
только лишь у одних велосипедистов. Мой (не)любимый пример — развязка после
Ушаковского моста со следующими проблемными местами:&lt;/p&gt;
&lt;img alt="Ушаковский мост" class="img-fluid align-center" src="https://eugene-andrienko.com/Cycling/images/2020/Ushakovski most.jpg"/&gt;
&lt;ol class="arabic"&gt;
&lt;li&gt;&lt;p class="first"&gt;Поворот направо, на Ушаковскую набережную с Ушаковского моста, с которого
все спускаются на скорости и кому-то надо вправо, а кому-то прямо. Если надо
доехать до Чёрной речки, то нужно смотреть, чтобы тебе никто не прилетел в
левый бок, если ты на велосипеде.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Но обычно (как это ни удивительно! [sarcasm]) автомобили либо обгоняют меня
и проезжают поворот передо мной, либо ждут несколько секунд пока я проеду
вход в поворот.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p class="first"&gt;Съезд с Ушаковской набережной на Академика Крылова. Для спускающихся с
Ушаковского моста на Академика Крылова стоит знак «Главная дорога», а для
выворачивающих со съезда знак «Уступи дорогу», но из-за опор моста видимость
там не очень и там не очень комфортно двигаться из-за опасения получить в
правый бок «подарок».&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p class="first"&gt;Поворот направо к остановке общественного транспорта. В часы пик туда
массово сворачивают особо хитрые водители из потока после чего они стоят и
пытаются вклиниться в основной поток на выезде из этого кармана.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p class="first"&gt;Та же проблема, что и в п.1, но обычно все всё понимают и либо стараются
быстрее повернуть перед тобой, либо ждут пока ты проедешь вход в поворот.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p class="first"&gt;Самое болезненное место в этой развязке. &lt;strong&gt;Две&lt;/strong&gt; полосы с Приморского
проспекта вклиниваются в поток, едущий на Ушаковский мост. Светофора там
нет. Стоят знаки «Главная дорога» для едущих со стороны Чёрной речки и
«Уступи дорогу» для тех самых двух полос с Приморского.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Но всё это не особо помогает. Когда я еду со стороны Чёрной речки, то всегда
переключаю фару в режим «дальнего» света и стараюсь «прикрываться» попутной
машиной — еду за ней в расчёте, что если перед ней притормозят, то и мне
хватит времени проехать, а если не притормозят — то мне хватит времени
остановиться перед аварией. Если попутной машины нет, то притормаживаю, по
возможности, перед полосами с Приморского и смотрю, чтобы водители оттуда
реально уступали дорогу и притормаживали.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Тем не менее, однажды был случай, что я «прикрылся» попутной машиной, ближняя
ко мне полоса с Приморского проспекта встала, а машина на дальней, увидев что
«моя» машина проехала выход из поворота — поскорее рванула на мост (а там я).
К счастью, четыре сверхъярких красных светодиода сзади и на рюкзаке,
светоотражайки везде, где только можно, да хорошие тормоза у машины — спасли
моё заднее колесо от удара. От него до бампера оставалась примерно пара
десятков сантиметров.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Что из всей этой истории можно понять? Яркий передний свет тот водитель не
увидел, возможно из-за перекрывшей обзор машины в другом ряду, знак «Уступи
дорогу» никаким магическим образом не помешал ему поторопиться с поворотом на
мост и даже машина ГИБДД, которая там в этот день стояла, ничего не сделала.
Как ничего не сделает и велополоса в том месте — ей всё равно придётся
пересекать эти две полосы с Приморского проспекта.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В этом и заключены блеск и нищета легизма — на словах можно сделать всё
замечательно, поставить знаки и нанести разметку, но изначально непонятное
(мне) решение с пересечением главной дороги с двумя полосами от нагруженного
проспекта — это не отменит и не сможет изменить физику того места так, чтобы
автомобилям с проспекта физически сложно было врезаться в основной поток на
главной дороге, без значительного ухудшения дорожной обстановки пробками и заторами.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Единственное что тут хотелось бы — это повышать осознанность людей, чтобы они
тормозили, если видят, что основной поток машин затормозил. Раз все тормозят —
наверное это не просто так и не надо давить на педаль газа. Но по указке
чиновника такие дела не решаются.&lt;/p&gt;
&lt;img alt="Каменноостровский проспект" class="img-fluid align-center" src="https://eugene-andrienko.com/Cycling/images/2020/Kamennoostrovskii.jpg"/&gt;
&lt;p&gt;Подобных мест у нас достаточно. Взять, например, известную мне от друзей с
машинами, развязку в районе Дунайского проспекта, Предпортовой и 5-го
Предпортового проезда. Или съезд с Каменноостровского моста на
Каменноостровский проспект — знаки и разметка не запрещают проехать прямо из
правого ряда, но всё равно приходится аккуратно проситься во второй ряд, чтобы
проехать прямо, чтобы внезапно не сворачивать влево перед поребриком у
Каменноостровского проспекта.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Вот собственно и всё. Под конец могу пожелать не ездить на эмоциях, считая, что
все вокруг хотят вас задавить, оценивать окружающую обстановку, крутя головой
на 360 градусов, быть предсказуемым для водителей, помнить про правило трёх Д,
проезжая по главной дороге пересечения со второстепенной (и не только) и не
забывать об освещении — любая штука с колёсами и без сигнальных маячков/фар
заметна гораздо хуже, особенно в зеркалах.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ну и не спешить с риском для жизни, как тот курьер — попасть в больницу мы все
рано или поздно успеем.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Всех ДТП в жизни всё равно не избежать — когда-нибудь вам сзади может прилететь
психованный чебоксарец на БМВ и вы не сможете этого ни предвидеть, ни
предотвратить. И это нормально — иначе лучше не выходить из комнаты и не
совершать ошибку.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Если этот текст попадёт куда-нибудь ещё, кроме этой страницы, предвижу
комментарии о том, что я просто мало езжу, езжу не в час-пик, зря стараюсь
поставить себя на место водителя, перестраховываюсь при обгоне
автобусов/грузовиков и т.д.)&lt;/p&gt;
&lt;img alt="Trollface" class="img-fluid align-center" src="https://eugene-andrienko.com/Cycling/images/2020/trollface.jpg" style="width: 30%;"/&gt;
&lt;p&gt;Я езжу по Энгельса, Коломяжскому, Каменноостровскому и Московскому проспекту с
начала 2010-х, по работе/делам в любое время суток и без аварий, а чего добился
ты &lt;tt class="docutils literal"&gt;%username%&lt;/tt&gt;?&lt;/p&gt;
</content><category term="Cycling"></category><category term="ПДД"></category></entry></feed>